<resources>
    <string name="app_name">Bebek</string>

    <string name="bebek_par1">
        &#xA;Pada awal mula, yang ada adalah bebek liar atau <i>wild mallard</i> yang dikenal dengan nama ilmiah anas boscha. Tetapi ketika manusia mulai meninggalkan cara hidup nomaden atau berpindah-pindah tempat dan hidup menetap, maka kebudayaan dan peradapan manusia pun mulai berkembang. Manusia mulai bercocok tanam dan menjinakkan binatang agar menjadi hewan ternak.&#xA;
    </string>
    <string name="bebek_par2">
        &#xA;Di Indonesia sendiri, bebek pertama kali diperkenalkan oleh orang-orang India pada abad VII, terutama di wilayah pulau Jawa. Oranng-orang India tersebut merupakan ahli bangunan yang sengaja didatangkan oleh raja Syailendra untuk membangun candi-candi Hindu dan Budha di Indonesia. Adayang mengatakan bahwa motivasi ritual keagamaan yang mendorong mereka mengembangkan bebek di Indonesia. Buktinya masih bisa dilihat dalam berbagai upacara keagamaan yang ada di Bali, yakni bebek dijadikan sebagai salah satu bahan perlengkapan sesaji.
    </string>
    <string name="bebek_par3">
        &#xA;Agak sulit untuk menelusuri dan mengidentifikasikan keturunan atau galur bebek yang ada di Indonesia. Menurut Soedjai (1973), bebek lokal atau bebek asli Indonesia disebut oleh orang Belanda sebagai Indische Loopeend. Nama itu diberikan karena jika ternak ini berdiri atau berjalan maka tubuhnya tidak membentuk horizontal melainkan mendekati vertikal dan sifat ini yang membedakan bebek asli Indonesia dari bangsa bebek lain.
    </string>
    <string name="bebek_par4">
        &#xA;Sejarah pemeliharaan atau keberadaan bebek di Indonesia sudah ribuan tahun. Hal ini ditunjukkan dengan ditemukannya fosil (carving depicting duck) di situs candi Hindu di Jawa Tengah yang telah dibangun lebih dari 2000 tahun yang lalu. Berdasarkan catatan Robinson, bebek Indonesia kemungkinan terbentuk dari bebek yang berproduksi tinggi di Eropa seperti Indian Runner dan Khaki Campbell.
    </string>
    <string name="bebek_par5">
        &#xA;Penyebaran ternak bebek sangat pesat, terutama pada jaman keemasan Majapahit yang menjadi awal permulaan penyebaran dan mengembangan ternak bebek di wilayah lain Indonesia seperti Kalimantan Selatan, Sumatra, Sulawesi, dan Bali. Selain bangsa India, pemerintah kolonial belanda juga tercatat memiliki andil dalam penyebarab bebek di Indonesia melalui kuli-kuli kontrak yang bekerja dan tinggal di Sumatra pada tahun 1920, khususnya di daerah Deli dan Lampung. Saat  ini ternak bebek banyak terpusat dibeberapa daerah seperti Sumatra (Nangroe Aceh Darusalam, Sumatra Utara dan Sumatra Selatan), pulau Jawa (Cirebon, Jawa Barat, Brebes, Tegal (Jawa Tengah) dan Mojosari (Jawa Timur), Kalimantan Selatan, Sulawesi Selatan serta Bali.
    </string>
    <string name="bebek_par6">
        &#xA;Bebek merupakan unggas air, karena sebagian kehidupannya dilakukan di tempat yang berair. Hal ini ditunjukkan dari struktur fisik seperti selaput jari dan paruh yang lebar dan panjang. Selain bentuk fisik dapat juga dilihat bahwa keberadaannya di muka bumi ini,dimana bebek kebanyakan populasinya berada di daeerah dataran rendah, yang banyak dijumpai di rawa-rawa, persawahan, dan muara sungai. Daerah-daerah seperti ini dimanfaatkan oleh bebek menjadi tempat bermain dan mencari makan. Sebab itu bebek meskipun sudah dijinakkan, unggas ini cenderung lebih senang hidup dekat air karena sifatnya yang akuatik. Selain itu bebek tergolong pemakan biji-bijian, umbi-umbian, serangga dan binatang kecil. Paruhnya yang lebar tertutup selaput yang peka, dengan pinggiran paruh yang merupakan plat bertanduk membuat bebek mudah mencari makan di lingkungan tanah sawah, rawa, dan sungai. Bulu bebek berbentuk konkaf dan tebal menghadap ke tubuh. Bulu itu berminyak sehingga bila bebek sedang berada di air, bulu itu akan berdaya guna menghalangi masuknya air dan menghambat rasa dingin.
    </string>
    <string name="bebek_par7">
        &#xA;Bebek yang kita jumpai di Indonesia saat ini terdiri dari dua macam, yaitu bebek lokal dan bebek hasil persilangan. Bebek lokal merupakan keturunan bebek liar malard (Anas plathyrinchos) yang telah mengalami domestikasi dalam waktu yang lama. Akibat proses domestikasi tersebut bebek mengalami perubahan-perubahan sesuai dengan kemampuan adaptasi terhadap lingkungan dimana bebek tersebut hidup. Bebek inilah yang kemudian tersebar dan berkembang dengan mempunyai nama sesuai nama daerah tempat bebek tersebut berkembang.
    </string>
    <string name="bebek_par8">
        &#xA;Bebek yang berkembag dari masa ke masa, koni menjadi ternak yang penting dalam kehidupan masyarakat Indonesia. Data yang dikeluarkan WhO (World Health Organization) menempatkan Indonesia dengan stok bebek ketiga terbesar di dunia ( sekitar 46,3 juta ekor) dibawah China (511,8 ekor) dan Vietnam (sekitar 50 juta ekor). Pada tahun 1999 ketiga negara ini menempatkan Asia sebagai pemilik stok bebek terbesar di dunia, yakni sekitar 670 ekor (setara dengan 2.041 juta ton daging) dari stok dunia yang mendekati angka 800 juta ekor. Eropa menempati urutan kedua, sekitar 68,4 juta ekor setara dengan 371,4 juta ton daging. Urutan ketiga adalah Amerika Latin, sekitar 20,8 juta ekor setara dengan 51,25 juta ton daging. Sementara itu, Afrika berada di urutan ke empat, sekitar 15,7 juta ekor setara dengan 54,66 juta ton daging, dan Amerika Utara (termasuk AS) berada di urutan kelima, sekitar 7,6 juta ekor setara dengan 52 juta ton daging.
    </string>

    <string name="telur_par1">
        Telur bebek merupakan salah satu komoditas utama yang dihasilkan oleh bebek petelur. Telur bebek mempunyai 2 tujuan penggunaan yaitu untuk telur konsumsi dan telur tetas. Telur bebek konsumsi dijual atau diperdagangkan dalam keadaansegar atau olahan. Olahan telur bebek yang paling banyak dikenal adalah telur asin. Telur konsumsi dihasilkan oleh bebek bisa tanpa melalui perkawinan. Sedangkan telur tetas merupakan telur itik yang fertil yang dihasilkan dari perkawinan bebek betina dan bebek jantan.
    </string>
    <string name="telur_par2">
        Telur bebek merupakan salah satu sumber protein hewani yang memiliki rasa yang sangat lezat, mudah dicerna dan bergizi tinggi. Telur bebek umumnya berukuran besar dan warna kerabang putih sampai hijau kebiruan. Rata-rata bobot telur bebek adalah 60--75 g. Keunggulan telur bebek dibandingkan dengan telur unggas lainnya antara lain kaya akan mineral, vitamin B6, asam pantotenat, tiamin, vitamin A, vitamin E, niasin, dan vitamin B12. Selain keunggulan, telur bebek juga mempunyai kekurangan dibandingkan dengan telur unggas lainnya yaitu mempunyai kandungan asam lemak jenuh yang tinggi sehingga merangsang peningkatan kadar kolesterol darah. Kadar kolesterol telur bebek kira-kira 2 kali lipat dibandingkan dengan telur ayam.
    </string>
    <string name="telur_par3">
       Telur asin adalah istilah umum untuk masakan berbahan dasar telur yang diawetkan dengan cara diasinkan (diberikan garam berlebih untuk menonaktifkan enzim perombak). Kebanyakan telur yang diasinkan adalah telur itik, meski tidak menutup kemungkinan untuk telur-telur yang lain. Telur asin baik dikonsumsi dalam waktu satu bulan (30 hari).
    </string>
    <string name="telur_par4">
        Di Indonesia, terutama di pulau Jawa telur asin biasanya diproduksi dash telur bebek pelari (Anas platyrhynchos domesticus) yang memiliki ciri khas cangkang telur yang berwarna biru.Panganan ini bersifat praktis dan dapat dipadukan dengan berbagai masakan misalnya nasi jamblang, dan nasi lengko, bahkan dapat pula dimakan tanpa nasi. Nelayan yang melaut atau orang yang bepergian untuk waktu lama biasa membawa telur asin untuk bekal.
    </string>
    <string name="telur_par5">
        Di Jawa Tengah, daerah Brebes dikenal sebagai penghasil utama telur asin. Industri telur asin di Brebes cukup meluas hingga tersedia berbagai pilihan kualitas telur asin. Masing-masing produsen memiliki cap sendiri-sendiri yang biasanya dapat dilihat pada kulit telur. Walaupun selera orang berbeda-beda, telur asin yang dinilai berkualitas tinggi memiliki ciri-ciri bagian kuning telur berwarna jingga terang hingga kemerahan, "kering" (jika digigit tidak mengeluarkan cairan), tidak menimbulkan bau amis, dan rasa asin tidak menyengat.
    </string>
    <string name="telur_par6">
        Di Jawa Timur juga mulai banyak menjual berbagai jenis telur asin, mulai yang original sampai yang rasa-rasa, ada juga telur asin yang warna kuningnya kemerah-merahan, ada juga telur asin organik dan telur asin herbal yang mulai ramai produksi di Kecamatan Singojuruh Kab. Banyuwangi.
    </string>

    <string name="daging_par1">
       Daging bebek merujuk kepada daging yang dihasilkan dari bagian tubuh bebek, terutama dada dan pahanya. Daging paha bebek berwarna gelap dan lebih berlemak dibandingkan dadanya. Daging dada bebek berwarna lebih gelap dibandingkan warna daging ayam dan daging kalkun. Karena bebek merupakan salah satu jenis burung air, daging bebek memiliki lapisan lemak di bawah kulitnya untuk menjaga panas tubuh. Bebek yang dipaksakan gemuk dengan cara diberi makan secara paksa biasanya untuk menghasilkan foie gras, sebuah makanan yang terbuat dari hati bebek.
    </string>
    <string name="daging_par2">
        Bebek pedaging berasal dari DOD ( Day Old Duck ) jantan yang dipelihara secara khusus dan bebek betina afkir yang produksi telurnya sudah menurun. Dari hasil penetasan telur bebek bisa diperoleh 50% bebek jantan. Inilah yang dipelihara selama 40 hari kemudian dijual dan dipotong untuk memenuhi permintaan daging bebek. Daging bebek muda mempunyai tekstur lebih lembut, lebih empuk, lebih gurih dan nilai gizinya lebih tinggi lantaran mulai dipotong rata-rata umur 5-6 minggu. Sedangkan bebek afkir yang merupakan bebek betina yang tidak produktif lagi mempunyai berat sekitar 1,5 – 1,8. Bebek afkir yang pemeliharaannya mencapai umur lebih 1-2 tahun dimana dagingnya sudah liat. Tetapi dengan cara tertentu, bebek afkir dapat memberikan olahan daging yang empuk dan enak.
    </string>
    <string name="daging_par3">
       Masa pemeliharaannya singkat hanya berlangsung sekitar 2-3 bulan. Laju pertumbuhan bebek jantan lebih tinggi dibandingkan bebek betina sehingga dapat diperoleh bebek pedaging yang cepat gemuk, cepat besar, dan berat badan tubuhnya cepat meningkat. Semakin cepat pertumbuhannya maka akan semakin cepat dipanen dan siklus pemeliharaan itik pedaging menjadi diperpendek Usaha pembesaran bebek pedaging dilakukan secara intensif. Proses produksi pembesaran dibagi menjadi 2 fase yaitu fase starter dari imur 1-21 hari dan fase finisher dari umur 22-75 hari.
    </string>

    <string name="pete_par1">
        Sarana utama budidaya itik petelur adalah kandang. Kandang ren dinilai cocok dan banyak dipakai dalam budidaya itik semi intensif. Kandang ren dibagi dua ruangan utama: ruang istirahat (bertelur) dan pelataran tempat bermain (playangan).
    </string>
    <string name="pete_par2">
        Ruangan istirahat berupa ruangan beratap seperti rumah joglo, berlantaikan tanah yang dilapisi alas (litter). Di tempat inilah itik beristirahat pada malam hari dan bertelur pada dini hari. Lebar ruangan istirahat disesuaikan dengan kapasitas itik yang akan dipelihara.
    </string>
    <string name="pete_par3">
        Idealnya 4 ekor itik menempati ruang 1m2. Jadi bila ingin memelihara 600 ekor itik petelur misalnya, diperlukan area kurang lebih 150 m2. Lahan seluas ini dibagi dua, separuh untuk kandang tertutup dan selebihnya untuk pelataran.Misalkan kandang dibuat 25 m x 6 m, berarti satu sekat ruang istirahat dan pelataran masing-masing luasnya 3 m x 5 m. Jumlah ruangan 5 unit, setiap unit dihuni 120 ekor itik. Hindari atap bocor bila hujan.Pilihan bahan baku atap antara lain genteng, asbes, plastic tau rumbia.
    </string>
    <string name="pete_par4">
        Rumbia lebih disukai peternak. Selain harganya murah ia dapat menahan panas. Rangka dan penyangga terbuat dari kayu atau bambu. Agar peternak mudah masuk ke kandang, tinggi atap 2,5 m – 3 m dari lantai. Bagian belakang dan samping kiri-kanan kandang ditutup tembok atau bilik bambu.
    </string>
    <string name="pete_par5">
        Untuk menjamin lancarnya sirkulasi udara, antara ruang istirahat dan pelataran dibuat terbuka. Pemba tas ruangan hanya berupa sekat/pagar bambu atau kayu setinggi 50 cm – 60 cm. Lantai kandang yang empuk dan kering merangsang itik bertelur. Alas lantai berupa jerami, sekam, serbuk gergaji atau rum put kering. Bahan lain, asalkan empuk, tidak mudah padat, kering, agak lembap, hangat, bersih dan dapat mencegah telur tidak ampai pecah.
    </string>
    <string name="pete_par6">
       Untuk mempertahankan kondisi kandang tetap baik, tanah diberi kapur sebelum diberi alas. Tujuannya, untuk mencegah penyakit dan mengurangi bau karena kotoran itik. Dengan perlakuan ini kandang bisa dibersihkan total setelah dua tahun. Cara lain mengantisipasi serangan penyakit adalah menyemprot tanah dengan larutan formalin 5 persen.
    </string>
    <string name="pete_par7">
        Sediakan bak besar yang selain sebagai tepmat air minum juga pengganti kolam permandian. Wadahnya berupa plastik atau parit panjang. Kedalamannya diatur sedemikian rupa. Yang penting leher itik bisa terendam. Air minum itik harus diganti 3-5 kali sehari.
    </string>
    <string name="pete_par8">
        Ruang istirahat dan playangan perlu dibuatkan sekat. Sekat bisa dibuat dari batu bata, pagar kayu atau bambu. Tingginya cukup 50 cm – 60 cm. Pada siang hari itik sebaiknya berada di luar kandang istirahat. Meski ada juga beberapa peternak membebaskan itik mereka keluar masuk kandang sesukanya.
    </string>

    <string name="ling_par1">
        Ketika kita akan beternak bebek petelur, hal utama yang harus kita persiapkan adalah lahan untuk kandang. Kandang sebaiknya jauh dari pemukiman, tidak dekat dengan jalan raya, mudah mendapatkan air bersih, jarak minimal antar kandang sekitar 500 meter dan aman dari predator pengganggu. Untuk kandang bebek petelur mempunyai beberapa jenis kandang yang bisa menjadi pilihan.
    </string>
    <string name="ling_par2">
        Untuk ukuran kandang bebek petelur 100 ekor, maka dibutuhkan kandang pemeliharaan DOD bebek petelur dengan luas 1 m x 1,5 m persegi. Sedangkan untuk kandang pembesaran membutuhkan luas sekitar 10 meter persegi.  Untuk peternak yang memelihara bebek petelur dengan cara sederhana dapat membuat kandang bebek petelur sederhana. Kandang tersebut terbuat dari bahan yang cukup mudah didapat seperti bambu, papan atau dari batako. Kandang tersebut mempunyai bentuk memanjang dengan lantai litter.
    </string>
    <string name="ling_par3">
       Jika memiliki modal yang lebih besar maka kita bisa membuat kandang bebek petelur modern. Kandang dengan sistem yang modern membutuhkan dana yang lebih besar dibandingkan dengan pembuatan kandang sederhana. Untuk kandang modern mempunyai beberapa keuntungan diantaranya terbuat dari bahan yang lebih kokoh, kuat dan tahan lama serta mempunyai sirkulasi udara yang baik.
    </string>
    <string name="ling_par4">
      Untuk model kandang bebek pedaging sebenarnya bisa juga digunakan untuk kandang bebek petelur.  Kandang yang mempunyai kapasitas yang bisa diubah-ubah dengan cara menggeser sekat antar blok kandang. Model kandang biasanya bentuk kandang postal.  Saat ini ada teknologi pemeliharaan dengan tanpa air yang dikenal dengan kandang kering. Pemeliharaan ini dapat meningkatkan produksi daging dan telur karena energi bebek tidak banyak digunakan untuk aktivitas seperti bermain-main di kolam.
    </string>
    <string name="ling_par5">
        Kandang bebek sebenarnya dapat kita buat sendiri dengan menggunakan bahan dari bambu. Cara membuat kandang bebek dari bambu cukup sederhana.  Bambu dipotong-potong  sesuai dengan ukuran dan panjang yang dikehendaki. Bambu dapat dijadikan sebagai dinding kandang dan alas kandang. Penggunaan kandang yang terbuat dari bambu cukup menguntungkan karena bahannya lebih mudah ditemukan dan harganya cukup murah sehingga tiadak memerlukan modal yang besar. Kandang bambu dapat bertahan beberapa tahun sehingga dapat menghemat pengeluaran.
    </string>
    <string name="ling_par6">
       Saat ini banyak masyarakat yang memelihara bebek pedaging maupun petelur dengan berbagai cara pemeliharaan. Ada yang menggunakan cara modern (intensif), semi intensif dan ekstensif (tradisional). Cara beternak itik petelur yang baik adalah dengan pemeliharaan secara intensif.  Dengan cara tersebut maka bebek petelur akan dapat meningkat produksi telurnya. Hal tersebut disebabkan pakan yang terjamin nutrisinya, pencegahan penyakit dan jika ada penyakit maka akan mudah terseteksi sehingga tidak menular ke bebek yang sehat.
    </string>
    <string name="ling_par7">
        Beternak bebek bisa dilakukan di lahan yang luas atau di lahan yang sempit. Beternak bebek petelur di lahan yang sempit tetap bisa dilakukan dengan membuat kandang bertingkat atau baterai. Dalam satu kandang terdapat bebek petelur. Pemeliharaan bisa juga dengan menggunakan kandang postal yang bisa digese untuk penyekatnya. Selain itu bisa juga dengan menggunakan kandang panggung atau cage. Kandang bebek panggung bisa menghasilkan telur yang lebih bersih karena kotoran langsung jatuh ke bawah dan tidak mengenai telurnya. Salah satu kelemahan kandang panggung atau cage ini perlu perawatan dan kontrol pada kandang sehingga tetap aman digunakan.
    </string>

    <string name="peda_par1">
       Bebek (itik) adalah hewan ternak yang sering dikonsumsi dan digemari oleh masyarakat. Disamping dapat menghasilkan telur, daging itik pun memiliki nilai ekonomi cukup tinggi. Biasanya daging itik dipanen sesudah habis masa produktivitas bertelurnya. Sekarang banyak budidaya itik yang tujuannya pada daging. Cara budidaya itik pedaging untuk pemula sebetulnya amat mudah bila kita memahami cara melakukannya yang tepat. Agar lebih jelas berikut caranya kami paparkan, barangkali cocok bagi Anda sebagai pemula.
    </string>
    <string name="peda_par2">
      Sebagian masyarakat masih menyuplai bebek pedaging dari bebek betina yang sudah afkir, sangat jarang sekali yang menyuplai dari daging bebek khusus pedaging. Sudah kita ketahui bahwa daging bebek afkir memiliki tekstur yang alot dan keras. Saat ini bebek pedaging yang cukup diminati yaitu bebek peking dan bebek hibrida. Dalam perawatannya, cara ternak bebek pedaging hibrida dengan bebek peking sama.
    </string>
    <string name="peda_par3">
      Saat ini ada beberapa bebek pedaging yang cocok untuk dikonsumsi, diantaranya bebek hibrida dan bebek petelur. Kedua jenis bebek ini memiliki cita rasa daging yang gurih dan empuk. Bebek yang masih muda, memiliki nilai gizi yang lebih tinggi. Selain itu, pertumbuhannya relatif cepat dibandingkan jenis lain, yaitu sekitar 40 hari beratnya bisa mencapai 1.5 kg. Dengan membudidayakan bebek tersebut, dalam waktu relatif singkat sudah bisa mendapatkan hasil. Bisnis budidaya bebek cukup menggiurkan karena peternak bisa mendapatkan uang dari semua yang dihasilkan bebek bahkan kotorannya pun bisa ditukar dengan uang.
    </string>
    <string name="peda_par4">
      Cara beternak bebek pedaging cukup mudah, Anda harus tekun, sabar dan telaten untuk mendapatkan hasil yang maksimal. Beternak bebek pedaging merupakan salah satu bisnis yang cukup menjanjikan. Terlebih jika dilakukan secara intensif, tentu akan menghasilkan keuntungan yang lebih besar. Saat ini permintaan daging bebek cukup meningkat pesat, sehingga Anda tidak terlalu sulit untuk memasarkan bebek Anda. Harga bebek pedaging saat ini bisa dikatakan cukup tinggi, karena tingginya permintaan pasar.
    </string>
    <string name="peda_par5">
       Kandang Kandang bebek (itik) disesuaikan menurut besar dan kecilnya keuangan yang Anda punyai. Alangkah baiknya kandang itik pedaging memakai sistem kandang panggung yang menghadap ke arah matahari terbit (timur). Akan tetapi bila Anda tidak memakai kandang panggung, Anda dapat mensiasatinya dengan memakai lapisan sekam padi atau kapur dan pasir untuk memisahkan itik dari kotorannya sendiri. Kapur bisa berguna untuk memelihara pH tanah, mengontrol penyakit dan memacu jalannya peresapan kotoran ternak ini. Ada tiga macam kandang yang dapat dipergunakan dalam beternak itik pedaging:
    </string>

    <string name="dod_par1">
        Bila kita ingin memelihara bebek petelur, maka ada beberapa tahapan mulai dari pemilihan anakan umur sehari, perawatan, pembesaran, kandang yang digunakan, pakan dan minuman dan pemasaran pasca panen. Perawatan yang optimal agar bebek mempunyai pertumbuhan yang baik sehingga dapat menghasilkan seperti yang kita harapkan. Bibit bebek yang digunakan untuk petelur tentu menggunakan bebek betina. Kita bisa meminta ke peternak agar mempersiapkan bibit bebek betina yang akan digunakan sebagai bebek petelur.
    </string>
    <string name="dod_par2">
        Bibit bebek yang baru menetas, masih mempunyai cadangan makanan dalam tubuhnya selama sehari. Bibit yang kita sebut DOD (Day of Duck) setelah melewati satu hari harus mendapatkan perawatan yang ekstra karena rentan terkena penyakit. Setelah DOD sampai dikandang, istirahatkan sejenak sekitar 30 menit untuk memberikan kesempatan DOD menyesuaikan diri. Setelah beristirahat sejenak, kita bisa memberikan minuman yang diberi air gula jawa. Baru kita dapat memberikan pakan untuk DOD tersebut.
    </string>
    <string name="dod_par3">
       kandang untuk DOD bisa terbuat dari boks. Diusahakan kandang tertutup dari hembusan angin kencang. Di dalam boks tersebut kita letakkan beberapa tempat pakan dan minum. Hal tersebut untuk mengantisipasi berkumpulnya anak bebek dalam satu tempat karena bisa mengakibatkan anak bebek berebut makanan. Perlu diingat bahwa kita mempersiapkan minum dalam jumlah cukup agar anak bebek tidak tercebur ke dalam tempat minuman yang bisa mengakibatkan kedinginan bahkan kematian.
    </string>
    <string name="dod_par4">
       Untuk penghangat kandang bisa diletakkan lampu bohlam yang disesuaikan dengan suhu ruangan. Bila anak bebek terlihat mengumpul dalam satu tempat maka ada indikasi kedinginan, maka perlu bohlam yang lebih panas. Bila anak bebek menjauh dari lampu maka kemungkinan anak bebek kepanasan, kita bisa menjauhkan sedikit posisi bohlam agar anak bebek menjadi nyaman.
    </string>
    <string name="dod_par5">
      Setelah anak bebek berumur 21 hari, kita perlu memindahkan ke kandang yang lebih besar. Kandang yang sesuai adalah kandang ren yang mempunyai penyekat yang bisa dibongkar pasang. Pada umur 2 bulan penyekat sudah dapat dilepaskan dan bebek mulai diumbar dikandang yang lebih besar. Saat berumur 3 bulan bebek dapat diumbar keluar kandang. Saat itu tubuh bebek sudah cukup kuat berjalan mencari makan sendiri. Sebulan kemudian, bebek dikembalikan ke kandang untuk pembesaran dan persiapan memasuki masa bertelur.
    </string>
    <string name="dod_par6">
       Pemeliharaan dan perawatan masa remaja pada saat persiapan menjelang masa bertelur merupakan fase yang penting. Masa tersebut dikenal dengan maes. Masa maes bermula saat belajar bertelur pertama kali hingga menjelang gugur bulu yang pertama. Pada umur 5,5- 6 bulan, bebek mulai belajar bertelur. Masing-masing bebek mempunyai perbedaan dalam memulai masa bertelur. Pada awalnya produksi telur belum stabil. Dari 100 ekor bebek, hanya sekitar 30 butir telur per hari yang dihasilkan. Sebulan kemudian, produksi telur mengalami peningkatan. Dari 100 ekor bebek dapat berproduksi 50-60 butir per hari.
    </string>
    <string name="dod_par7">
      Menjelang gugur bulu yang pertama, kita bisa mulai menyeleksi bebek yang dapat dipergunakan untuk petelur. Bebek yang belum pernah bertelur sampai gugur bulu yang pertama dapat disingkirkan dan dapat dijadikan pedaging atau dijual sebagai afkir. Bebek yang memenuhi syarat lah yang kita jadikan petelur. Pada saat bebek berumur 10-12 bulan maka produktivitas telur akan menurun. Hal tersebut sebagai tanda bebek akan mengalami masa gugur bulu tahap pertama. Setiap bebek tidak bersamaan mengalami kerontokan bulu. Bila kita ingin bebek yang kita miliki bersamaan rontok bulunya maka pada saat bebek berumur 10 bulan perlu dipuasakan selama 3 hari. Selama 3 hari tersebut bebek hanya diberi minuman hingga bebek menjadi lemas dan bulunya mulai rontok. Setelah hari ke-4 barulah bebek diberi pakan sedikit demi sedikit. Jatah yang diberikan hanya ¼ dari porsi yang biasa diberikan. Hari ke-5 pemberian ½ porsi, hari ke-6 sebanyak ¾ porsi dan hari ke-7 barulah sesuai porsi yang sesungguhnya. Bebek mulai gemuk kembali dan bulunya serentak rontok.
    </string>
    <string name="dod_par8">
       Untuk selanjutnya pakan ditambah dengan karbohidrat sedikit demi sedikit. Contoh karbohidrat adalah nasi kering, gabah dan jagung. Sekitar 3 minggu kemudian bebek ada yang mulai bertelur. Pada hari ke-28 produksi telur mulai stabil berkisar 80-90% dari populasi. Dengan perlakuan puasa tersebut akan mempercepat masa bertelur kembali. Jika tidak maka bebek bisa bertelur kembali dalam jangka 3 bulan lagi.
    </string>

</resources>
